# Dice Castle

Un héros entre dans un chateau à la recherche de l'épée magique.
Il va devoir affronter des monstres et des pièges.

Fonctionnalités

Itération 1 :

* Le héros démarre la partie à l'extérieur du chateau. X
* A chaque tour, le héros avance d'une case. X
* Le chateau est constitué d'un enchainement de 17 cases. X
* Les cases de 1 à 16 sont vides. X
* A la fin de son déplacement, le joueur sait sur quelle case se trouve le héros. X
* la case 17 contient l'épée magique, si le héros arrive sur cette case, il obtient l'épée. X
* La partie se termine lorsque le héros obtient l'épée magique. X

Itération 2 :

* Le héros peut se déplacer dans le chateau en lançant un d6. X
* Lorsqu'il arrive ou dépasse la case 17, il obtient l'épée magique. X

Itération 3 :

* Le héros commence l'aventure avec 3 points de vie. X
* Le héros a un maximum de 5 points de vie. X
* Le héros peut perdre des points de vie lorsqu'il perd un combat contre un monstre.
* Si le héros à moins de 1 point de vie, il  est mort, la partie est terminée.

Itération 4 :

* Les cases '2' et '5' contiennent des monstres de niveau 1.
* La case '15' contient un monstre de niveau 2.
* La case '16' contient un monstre de niveau 3 (le Roi Squelette).
* La case "13' contient 2 potions de soin.
* Une potion de soin permet d'ajouter un point de vie.

Résolution des cases monstres :

* un monstre de niveau 1 => lancer un d6 :
  * si le résultat est 1 ou 2 : le héros perd 1 point de vie.
  * si le résultat est 3, 4, 5, 6 : le héros ne perd pas de point de vie.
* un monstre de niveau 2 => lancer un d6 :
  * si le résultat est 1, 2, 3 : le héros perd 1 point de vie.
  * si le résultat est 4, 5, 6 : le héros ne perd pas de point de vie.
* un monstre de niveau 3 => lancer un d6 :
  * si le résultat est 1, 2, 3 : le héros perd 2 points de vie.
  * si le résultat est 4, 5, 6 : le héros ne perd pas de point de vie.

Lexique :

* d6 => dé à 6 faces.
